硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(85) 請睇#1

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢
打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

誤中1001

E加做埋樓主 出哂位啦

用緊750TI壞壞地，想換1060 3GB
邊張平靚正？

想問ryzen 5 2600如果想換個RGB cpu風扇有冇推介
筆直 200-300 暫時覺得CM MA410P幾好

有平買平
就出新一代

就係知就出1100系列
聽講1070會變1060
但而家張750TI成日無端端白MON

一定要rgb?

望下2手
聽講1066 2千買到

換harddisk難唔難
睇過上網教學好多都1999
無部機係到睇唔明

炆兩條線吉落新hdd
就完成
入window格式化返就用得

我係直接舊果個唔要
上網d教學全部都係本身有一個hdd
係咪拆舊果個出黎裝新果個上去就得

之後拎手指裝windows

Yup
記得format晒佢

係 本身case用緊MB 500
想cpu風扇都rgb

格式化

format舊果個？
但佢依家已經死到開個機都要一粒鐘
桌面F5一下都要十分鐘以上
format都format唔到

唔format咪兩個window
無事架
關機慢好多撞下driver同死下機咁

Cm cooler是糞
By油耳
同2-300講真睇下收唔收到2700x個cooler啦

可以點解決
假設舊果個真係format唔到

即係壞左

接近壞曬啦
所以我直接拎去丟左佢換個新既上去

部機用左5年，心血來潮想砌部itx文書機
舊機
I5 3450
16g ram
660ti
Z77
500w

新機想砌
2700x
X470 itx
1080ti
16g ram
250ssd
2tb x 2
650w牛
Jumbo 好似唔多見x470既itx
我估都要20k附近，呢個價位砌2700x 同intel 會唔會差好遠

Mon用緊21:9

文書機落1080ti?

望到你都唔知道點樣重新定義文書機

好 原廠cooler有冇話係邊度有得買

自從我係ive見識過ddr4 24g ram 既文書機之後
我對文書機呢個字改變左睇法

想請教我部機依家一開冇耐就自動重新開機
又冇藍畫面直接重開左
想問係咩問題

如果底版壞既話,想換塊第日方便upgrade其他野既用呢塊好唔好
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-DS3H

平時打LOL 同文書野多

火牛唔夠力
火牛係咩型號?

急唔急？
唔急等amd新b板
但聽有人問油耳，佢都未答到幾時有
同埋巴打無限畢直？

好似差唔多
但你唔開蓋intel差d
講真文書機落張1080ti
睇黎我要買titan v

肥花果d睇下有無人放
出邊都有個2手交易po試下
巴打都係要靚
講真amd信仰梗係要有返個amd rgb專用cooler

做下伸手

代fd問

有邊隻rgb fan抵用？

火牛係呢個

TT

唔急既 不過幾個月內會唔會有？

因為display card 同cpu 都未諗住換

暫時可能都係加ram 同換火牛或者底版先
換底版同ram budget 就大既2000左右

如果換個新hhd上去舊果個直接丟
都係要format舊果個？

試下拎走display 卡用住底板顯示睇下仲有冇自動重新開機先
睇下係咪真係唔夠電

btw 你兩條ram插錯位 應該係 A1+B2 或者 A2+B2 而唔係 B1+B2

係
仲有display card

唔洗
Format新果個就用得

但我裝左新果個上去之後
要先format再裝windows？

係

Intel 3000hz ram同3200hz ram分別大唔大

部機間唔中開開下會無喇喇自己成部熄左，個mon會顯示no video input，冇哂電咁

想問係咪應該隻火牛有事? 隻牛用左6 7 年

Spec
CPU: i7 8700 (兩個月前買)
Ram: Xpg 3600 x2 (兩個月前買)
Mother : Gigabyte Z370 HD3P (兩個月前買)
Fan: 2把 cpu fan , 4把case fan
Display card: GTX970 (兩三年前買)

PSU: coolermaster 550w

部機間唔中開開下會無喇喇自己成部熄左，個mon會顯示no video input，冇哂電咁

想問係咪應該隻火牛有事? 隻牛用左6 7 年

Spec
CPU: i7 8700 (兩個月前買)
Ram: Xpg 3600 x2 (兩個月前買)
Mother : Gigabyte Z370 HD3P (兩個月前買)
SSD: ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
Samsung 240GB
HDD:3隻
Fan: 2把 cpu fan , 4把case fan
Display card: GTX970 (兩三年前買)

PSU: coolermaster 550w

Cooler Master G100M?

近排先係定新機落地就咁？

我係cityu 見到文書機行64gb ram添
如果你唔打機唔係做剪片ai ps 就唔洗上到咁高階啦

話就話文書機啫真係唔打機既我都唔用1080ti啦

近排先係，新機落地正常左一個月，但依一個星期會無喇喇自己成部熄左

同埋Reboot完後會彈個通知出黎

而家換1080ti 不如等幾個月出1180

發佈到賣街又等一年

好似7月發佈，應該幾個月就有非公板啦

試下重裝顯示卡driver
可能更新左1083炒driver搞到咁
等高手再講係咪其他問題

擔心到時冇貨好過啦

等1180ti

到時賣街又炒到飛天

擔心到時幾進計先

等1280

再等我立即屌晒你地老母

本身諗住買antec edge 650 , 去到話唔出wo, 叫我可以考慮轉antec hcg
如果簡gold, acbel i90m 600w 定antec hcg650 比較好？

其實我都係想問x470有無itx啫，點解個重點去左display到

賊船rm

想問MSI z270 Gaming m5 板除左 msi 隻垃圾gaming app 控制rgb之外有冇第二隻程式黎玩rgb
屌佢老母 隻gaming app啲燈效柒到仆街

唔明 即係？？

牙石 好似係叫ROG STRIX X470-I GAMING
Asrock都有 唔記得叫乜
其他敵ng g了

Corsair rm650x

重裝過，百思不得其解
但如果係display card 既問題，應該冇理由斷電嫁

撞driver會

我意思係會成部機熄哂喎

梳
咁最大可能係牛
其次ram

thx 而家每樣都加少少咁

不嬲要預鬆五至7舊
靚既真係賊船
平既acbel

有咩火牛好？ ，用550/600 /700 watt 好？

Spec?

比我diu左你先

巴打你未卡完關
咁快出聲

Spec
CPU: i7 8700 (兩個月前買)
Ram: Xpg 3600 x2 (兩個月前買)
Mother : Gigabyte Z370 HD3P (兩個月前買)
SSD: ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
Samsung 240GB
HDD:3隻
Fan: 2把 cpu fan , 4把case fan
Display card: GTX970 (兩三年前買)

PSU: coolermaster 550w （6年前）

平既Acbel i90m 600
貴既賊船 rm650x

睇用途
ryzen食多工 打機就skylake水平

不等b450? 6月發布

有itx
最好上asus x470 itx
amazon/newegg有貨

rmx750 850出左新版, 港行已經賣緊新版RM750X
唔好再買舊版/未出新版嘅550/650/1000

HCG要買就買新版EXTREME, 行SEASONIC FOCUS PLATFORM
NEO GOLD都係行同一PLATFORM不過低階D

我試左拎走display card run 左個幾個test都冇自動restart 咁應該係個火牛壞？

如果想過1-2年先換一部6000左右既機 依家用咩火牛好？

想換機箱但想問問
其實四四方方個D細機箱散熱同一般中/大機箱有無分別?
但夏天又熱本身放機箱個位空氣又唔流通,怕換左細機箱散熱會仲衰

買左舊板650x

好彩我係買rmx750

有

又有位比你入

無天理

依加好似得返2個受害者

唔該巴打

新版rm750x有2個cpu 8pin, 舊版得1個
舊版rmx原本得7年保, 係evga g2主打10年保之後corsair先格硬將舊rmx升上10年保
新rmx=原生10年保, 兼短身得多, 而且更加靜

如果得1200budget 的話
買1050好定係收一張，定係收一張二手970好

幾時會出新版650x ?
有冇其他牌子既600/650W 牛好推介，用唔著750w 咁大

茶巴打

有冇第二隻app

時不我與
祈求天父做十分鐘好人

早知買neo gold算 平平地

同埋650x同750x個價係差果100

果時係海鮮坊睇

唔行sli, 唔需要多個4/8pin cpu頭, neoecoii650已經夠玩有突

rmx/evga g2 g3/seasonic focus呢d靚牛, 買550/650係完全唔抵
依家火牛廠為左谷人買650w以上, 會將650/550 cut落去, 例如evga g3 650係得7年保而750 850 1000係10年保兼有2條cpu 8 pin
呢種高階牛, 750起跳, 850最抵
550/650, 買返中低階牛係最抵玩, 要半模金牌可以諗下7年保acbel i90m

電費呢? 白痴一問

1050=950, 仲要得2g
970>>>>950

我Diu

出1170 650w有突 無諗住出750

請教一下

開唔到機，出左unmountable boot volume error
我用boot機usb諗住repair個Windows
但係如果我插住個ssd就入手唔到隻手指個boot機畫面
「蚊」左個ssd，就入到個boot機畫面，之後先插返隻ssd，就搵唔到隻ssd repair唔到

係隻ssd死左定點

好似多五十內掛
無認真計過

點解咁多笑點

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400

Motherboard: Gigabyte H310M S2H

RAM: ADATA XPG Z1 DDR4 3000MHz c16 16GB (8GB x2)

Display card: Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5

HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD: sandisk ssd plus series 240gb sata 3

PSU: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case: AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

條list 7100左右，請問各位巴打，條list有冇問題 預算$7000左右

我覺得自己係零

h310上3000mhz ram

sorry打錯，應該2666先啱sorry

茶巴打而加真係

白色算唔算新版

no
新版=短牛

我見750x 850x 有兩個價，多wh 呢兩隻字代表新版？

以前corsair官網定blog有篇文講火牛保養年期係點樣計出黎
印象中大概係指用電容壽命(電容本身+實際溫度)去計
不過都有某牌子係亂黎, tomshardware有篇火牛review話唔知某間廠隻牛係點樣做到標出黎嗰保養年期

點解可以咁黑仔

邊到? 珍寶?

珍寶"-2"應該就係新牛

corsair官網叫新牛做2018
RM850x (2018)

check SKU最準

白色

救命⋯好似買錯左板

條野冇位裝

咩板黎？

有冇外置硬碟好推介 1TB ，耐用唔易壞， 用來儲存屋企人D相

我岩岩睇中央
中央睇sku 就2代黎

塊底板個盒都寫左有M2啦 自己搵下啦

係背面
一般itx都係咁

點樣裝個ssd落去

扭鑼絲
吉入去
再扭返鑼絲

等睇裝windows

得你唔得咋

呢個星期
好多笑料

茶巴打乾喇

睇睇 0:58開始幾秒,有你塊板M.2放o既位置。

有兩隻bad sector hdd, 唔知做乜好

小弟用緊i5 6500 而最近想upgrade
但爬過文先知佢fix死咗2133
係咪點都上唔到2133above 㗎？
唔通要再買過新u ?

*如果想買2400嘅ram係咪會bottleneck

要用 Z170 / Z270 板
2133同2400唔大分別

又前討論過應該最多2133mhz

插2400都係得2133

dissect

我係茶巴就直播用鎚仔同火燒原本堆件

再重新買過

士可殺不可辱

咁睇嚟要放u了 唔知仲值幾錢

話說呢排唔見膠巴嘅？

你想upgrade上8700

想呀 但而家出又好似玩唔耐

你等14NM+++粒8core出再睇吓
I5 6500都唔係好差

部機好撚搞笑
插完keyboard 就開唔到機
係loading window 果到卡住左
係咪電容出左事

一般火牛應該用幾多w
驚唔夠

1500W 夠一般用

義海送出

呢排平均一日都出一次呢個藍moon
點解會咁
部機砌咗一個月唔夠

通常用aida64燒ram要燒幾耐先通關

20min

咩spec

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-DS3H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

條ram 行緊幾多 mhz

有代碼請善用google

想請問換底板係咪一定要重裝window
會唔會有例外

唔識睇

唔重裝都得架
但你d舊板driver可能會撞新板driver
同埋睇返係咪用oem key一板一條

入bios睇
你全完無set過應該係2666

如果是這樣 win10問題多

去系統睇win10版本係咪1803
會唔會係up完撞driver 有無可能？
搞到咁
岩好一個月前更新到1803版
全driver del晒重裝 try try

係2666

win 10問題

1709
我照試下重裝先

thx

1709應該無事架
唔洗重裝住
Bios版本？

要重裝window?

行原生2666都出事只能怪win10

用得2600 已經上左新bios了

1803 乜事都冇
利申developers preview build

f23d

重裝win10 1709

諗起仲有一個問題
有時我開住部機係到唔用，佢過一陣會自動休眠，但有時着得返，有時會一睡不起 要boot 機先得

我試試

bios 有睡眠bug
我2700x + x370試過
之後換x470冇出現了

咁即係要換老母板定等bios update?

等bios update

有$$再換板

ok thx

我關完機
第二日再開機
個襟工佢管理員出黎睇
佢同我講無關過機時間使用時間已10日
呢個可以點搞
未更新1803無事

我關左機架
但工作管理員講無關過

bug來

做咩唔呃我話塊大鵰ultra壞左，要換c7h
但我睇女友部又無呢個問題

義海價收機佬已經準備好

收我塊ultra?

win 10 工作管理員不嬲有時有bug

呃下我好無

收黎換可樂

呢D 又不是底板bios bug

飲到你糖尿呀

想換塊c7h玩
唔壞無藉口

公司個雪櫃好空虛

上taichi都好D $1780

玩完你條ram再講

燕梳Is doctor lee !!!!

太極塊rgb太少

3333mhz 16-18-18-18-38已燒十分鐘

得gaming 7 rgb加成

我仲係xmp auto 乜都未搞
18 18 18 18 18 58
得閒改改時序試下

張1080ti大鵰遮撚左塊板細鵰

xmp得2666同3600比我簡

元件服務>事件檢視器>windows記錄>系統
可以check到咩errors

有時唔關板事係window 10問題
元件服務>電腦>我的電腦>right click>內容>COM安全性>存取權限>編輯預設值>
Administrators/SELF/你個使用者都要有所有權限

啟動和啟用權限都一樣

window有啲機碼只會開機時先會用但開咗機就會為咗安全而lock咗
當window有相關嘢要用個機碼就會用唔到所以成window收皮

set完要restart一次先會生效

58

XMP3200

我由2133到4000都有
你塊板壞左呀

人懶呀

唔記得係ezoc個到都有xmp簡

正式通關

係呢到亦都衷心感謝悠二巴打嘅幫忙

仲麻煩過超cpu

正式通關

係呢到亦都衷心感謝悠二巴打嘅幫忙[/quote]

CPU都係試個電壓最多可以上到幾快

DKLM RAM又要試頻率又要試時序 時序個到又有5個要試

煩到人到痴線

通左關唔洗再笑我

第幾條ram

正正經買條3200 b die 仲好超過原生3600

換左一次RAM咋

又換B DIE加埋悠二幫拖

即刻破關

msi x470 m7 ac gaming 岩你

唔要msi
紅龍是糞

只有高貴既敗家之眼岩你

你做咩啫

轉會C7H

想問新機返嚟 係唔係都要用唔同軟件去檢查部機？
見好多巴打都睇住温度仲有其他嘢
如果我唔超頻，旦求平穩咁用到部機，有咩軟件要用嚟check機㗎？

但未穩到上到3600

是但啦

反正依家X470都冇一塊穩到

Amd定Intel?
Intel用cam
Amd有好多隻cpu就ryzen master/mh

咁我等下算
等到下年出3代u換x570算

2600呀
ram就一條8gb 3000

一出個陣個BIOS

依家470都係出冇耐

睇定D先

可能遲下ULTRA GAMING都可以就咁XMP3600

板用？
底板原身會提供apps俾你

聽完即刻射左

夢遺就係咁解?

岩岩個CAM更新完

CPU溫度正常番

講真呢
但手機apps未連得返

用咁耐CAM又未試過用佢手機APP

asus prime b350 plus
如果底板有 咁我應該要留意啲咩數劇？
同埋啲數據點為之唔合理/唔正常？
仲有我想問我ssd裝windows,再加隻hdd做儲存
我見hdd 嘅disk %成日都chur到100%，係唔係有問題？

以後唔洗一次開兩個apps去睇

待機都係咁？
Hdd新定舊
油耳網有介紹apps去check睇下有無事

可以set番佢開機會彈番出黎

屌原來係18 18 18 18 18 38

j左

手機用得返

大家有冇試過個無線mouse 打打下機會自己換左個DPI mode
我會用用下1200 無啦啦落左去800

因為我果隻係cheap 野 所以冇咩程式去set

我隻mouse

待機就冇嘅 hdd係舊 但我用之前朋友叫我crystal disk info睇過係正常先用
好呀 我聽日睇睇 唔該晒

你隻老鼠壞左呀.jpg

咩apps黎
點先用到？

so9sad 今日過左第7日 無得換

無線野一係咪用
一係就用top野
g903

豬鳩拎衫等緊你

仲有毒蛇
但太細隻同好高

razer不了

我隻da
一過保即刻壞二

羅記塊力量玩無rgb
雖然用緊

razer 壞過2隻，2隻都半年多d 就壞 永世唔用razer

依家 kb mouse headset
無線技術去到咩水平？
kb+mouse得一條線都ok
想冇曬d線 好正

fk1冇咩rgb 又實用

Kb用緊k95
但聽人講賊船一過保就壞rgb
我過左保，仲未出現
老鼠用左半年，除左個rgb有時神神地閃得好快
玩mnorpg set快鍵唔錯
Headset都係用返有線，玩玩下無電又要搵線好膠

羅記個濕where ar真係每次更新都搞到個rgb有問題

如果個headset電量有3,5個鐘
跟住個headset stand有「無線」充電都ok
我覺得apple塊無線充電板多多少少都有沖擊左呢個市場
希望過多幾年配件野可以無線化

無線機械鍵盤未做到有線咁正
我都想快d無線技術做好d同廣泛
屋企兩隻主人成日襯無人係屋企衝去咬我d線

見到d野冇曬線
一定好撚爽

用緊羅妓g533

差爆電有十幾個鐘用

暫時未覺有delay

無線+充電板一定好正

主機同螢幕合併一體仲可以換硬件
咪再ff喇，真係有撚排未做到

一換moon 都要成部換啦

要搵線不了

屌咁快講野駁唔到野

每晚訓前差電就得

反正熄左機都差到電

所以要埋無線充電板
一閒置就放落去充
反而g903個充電pad變相有局限

唔會
一郁隻老鼠自動叉到

但⋯塊pad仲好細set落400dpi玩槍驚既話會拉出pad

局限就係呢到

買多塊

依家電腦台係MOUSE放上面
kb放下面有個位可以拉出黎個種
遲下應該會換個kb同mouse同一水平
到時mouse pad換塊老連咁大件先

義海收件出動

我咪義海

corsair 3000c15 依家上唔上到3200？
有冇時序參考下

今日終於諗到條list
想問下咁砌有無咩要改

想換harddisk
下一步係咪扭開兩粒螺絲拎個舊hdd出黎？
再裝個新上去
然後上實佢，插線裝windows？

兩粒螺絲實到仆街扭唔落黎

隻牛上650/750 好d呀？你粒u 同 display 又大吃

除左顯示卡外其他冇問題 asus x470i能超雙面b die
不等新卡？

上750 好D 1080ti又食電下

先查下是不是b die

又係你

Logitech 同filco個堆無線係咩黎？

左右各兩粒

姐應該四粒？
我剝左兩粒就拎到個舊hdd出黎
係咪代表我一開始砌機佢偷懶幫我上小兩粒？

我好似佢咁鎖返兩粒上去
宜家已經裝緊windows
會唔會有問題

呢層要拆埋對面版望先知

如果有夾固定咗，唔上螺絲都得嘅
唔震就無問題

仲有冇類似define c無側透case 推薦？

P400s p350x

透喎

眼訓睇錯
無透？ antce p系列？

2700x +asus x470i

各位ching好,小弟平時主要打開pubg,lol,有時玩下steam d game,最近想砌部機,budget大概9-10k左右
想請教下面條list有冇可以改進嘅空間

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1390
主機板
- Gigabyte B360M D3H $899
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1070 EXOC 8GB GDDR5 $4099
RAM
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $699 SALES
$730
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $699 SALES
$730
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU $545
HDD
- WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD $479
SSD
- Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $765 SALES
$899
機箱
- AeroCool Quartz Blue $489

服務:
產品: $10064
砌機: $80
總額: $10144

HDD: 5400rpm?

Define R5/ R6

hynix

用ryzen tam calculator

唔係好識用
睇過D tutorial 唔update 計唔到

選咩die 然後 rxmp 再選擇上咩mhz 同fast mode

hynix又有分MFR同AFR 咩黎？

分兩種hynix die

我又係衰 得張RX480 玩PUBG
SUPPOSE 1080P應該岩岩好穩60FPS
又身痕買左21:9 MOON
唔知關唔關事 係咪會大食左? 2560X1080...

rx480 只support 1080p
2k 上1070

2560X1080都係1080P
但我估應該會大食少少
所以依家有時都會DROP FPS

thanks ching,冇細睇到呢點,用返1tb算

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319

RAM要上到3000既話用Z370

Xpg z1 3000 係邊款

估計mfr
我也不是專業人士

今晚屎忽痕超左3200 先

話說

我用aida64燒CPU

fullload都係57度左右

但打pubg一陣已經上左62度

點解會咁

r5 2600 4.1GHz @1.4v

cooler用nzxt x52 pump同fan都全開

較漏咗啲嘢
唔係好記得aida64係點，p95就係要做嗰個CPU torture先係最勁
a bit of everything係hea啲

夏天打機正常温度
想問下 fps 冇跌咁勁？

呀係，aida64個temp唔準
佢用cpu temp, 唔係cpu package temp或者highest core temp

買番黎CPU未試過用STOCK SPEED黎打過機

不過條RAM
行2666玩PUBG個陣由144-4X FPS

行3333尋晚係咁依玩場就由144-7X FPS

SETTING都係
ALL VERY LOW
VIEW DISTANCE ULRA

DISPLAY CARD都係用1066

用AIDA64黎燒

但用RYZEN MASTER同HWMONITER黎睇溫度

咁應該係setting限制
你可以做個p95比較吓

好的今晚番去試下

BTW如果粒U再超上去

SETTING方面有咩建議?

ryzen oc 要disable cpu boost 同 global xxxx csate

未用過ryzen 淨係答到你torture tests點用
其他巴打答

自己再慢慢摸索下先

Ram加多條

D15s表示我即刻屌你老母
開埋冷氣2700x先跌到57度

h115i 表示最高55度

始終風冷同水冷係有分別嘅

始終覺得水冷對粒cpu安全好多

立即屌你老母

漏水唔方唔安全

一體水好似無custom loop咁易漏水(好似係)

已修改最高57
因為同我部機4把大風扇抽風入 1把風扇抽熱走有關

4把 1500rpm抽入
2把2000rpm抽入打冷排
1把1500rpm 抽出

2把noctua工業扇？

x52跟機送

連登仔對硬件真係好講究

買個幾把1500rpm風扇為左有燈比自己自high下

我有rgb既野一律熄rgb 免光污染

已棄晒

自high完可能全部轉屎色

依家個兩把nzxt風扇fullload好嘈

走呀唔想搞大佢

有唔係屎色

買果時腦場無黑色

有個問題想問下巴打
如果我motherboard個音效卡好似壞壞地
咁我拎塊板去check同俾佢地整
如果佢地整完塊舊嘅俾翻我 係咪就咁插翻曬啲野上板就可以好似以前咁用翻？
另外聽講window係跟板？
如果跟板嘅話
代理送塊新板俾我
但係我以前又將window裝落ssd
咁我係咪要格式化咗ssd佢再重新裝window？

卡完關就笑我

反喇反喇

巴打還好嗎?

你仲卡緊關wor

我唔準你咁笑佢

買個sdd好過啦

另一個世紀黎

咁將隻ssd換hdd

仲平左幾舊

簡隻7200rpm就得

揀

sorly

想問下目前x470底板ram超頻邊張好d，係咪msi 張gameing m7 ac？

我見有人超到上3733

msi x470 m7 ac最勁
但bios 介面唔好用

笑什麼

個headset咪太廢
電溶咪有邊支入門好玩

幾多budget先

千五內
加多5舊，齊頭2千內

前兩日忍唔住手買咗粒2700x返嚟

諗緊配咩版好

c6e

c7h

amd vega 56 +2700 notebook

AT2020+ USB

如果有iphone / type-C手機 可以買AT2020 USBI

上日本森林平行貨幾佰

順便問埋display卡配咩好

煎pan

titan v

咪玩啦我窮撚嚟

今晚望望先

咁比個budget 黎先得嫁

想問下各位ching砌機有咩需要注意？

sorry唔記得咗

二千零三千

1066

有平買平

满血版vega56

裝Windows

格價

貨比三家

話時話當年 Windows 7咪可以99蚊星升windows 8嘅

發覺可以直接用喺windows 10

X470 無itx
好唔好轉返atx呢

想請教下

如果播歌+上網，發現有時d音樂會斷斷續續，如果用得多ram既時候特別斷得勁
ram就8gb

係咪代表唔夠ram?
定係我個speaker有問題？

many thanks!!!

8gb ram夠有突喎

牙石果款x470 i無返？

Jumbo唔見有list出黎
問左嗰間環球電腦又話未有 但佢個網又有個價1980

但我見用得around 40%ram就已經開始有呢個問題

點解決

諗緊係咪應該要切過部機

打去問

認住呢兩位ching

Itx聽講係shit？

小弟買咗部廠機可唔可以喺度問下

我換完heatsink都仲係80度係咪個機箱真係太細

你仲橙過當年黑妹巴粒r5 1600唔敢超

笑狗人

Spec?同型號？
but廠機好正常

點解咁認為

dell inspirion 3670

i7 8700

1050ti

求指教

am4itx 只asus可上

退一級用x370 有無咩分別

本身諗住電腦打柴頂住先

點知最後都忍唔住手買咗粒2700x

asus x370i同x470i 一樣既 只加左hdmi

打打下機流曬汗真係燥底

ITX板同ATX板一樣噉多料你都唔信喇

giga itx 布局奇怪
asrock bios有bug

我不會果兩位巴打咁黑

但asus嗰塊好似同大板一樣料

當初點解要買廠機呢

我淨開月球都流晒汗

真係唔信

本身諗住部機打柴整部廠機頂住先等zen 2呀嘛

又有保養

宜家後悔啦 最終都係忍唔住手

人品嘅野話黎就黎

睇路呀巴打

仲要8700

買i5又過唔到自己

話說之前個火牛一開即熄之後,搵日去左代理度換左個新火牛
換左上去即時開到機,一天都光哂
但係平時用用下行開一陣2-3分鍾左右,佢會自動REBOOT,用緊個陣暫時未試過,究竟咩事?

已經問左四間 但四間都係差唔多價錢
有冇ching可以答下我如果玩R6 食雞
1060 3極好啲定6極好啲？定還是差唔多？
同埋1060邊一款個牌子會好啲？華石?msi?

係咪即係問佢包唔包埋window 10?

其實我都算amd死忠

十年前戇鳩鳩買咗amd

自令不斷增股中

點知熱到咁交關

牙石啦

邊間咁好包埋win10?
上psngames買啦一舊炸

你當年win7 99蚊有買到升win8嘅話

就有win 10pro

可能係ram問題

係囉我就係諗緊邊間會咁好包埋win 10

當年老番變正版悿

冇錯

我就係當年老翻變正版

之後用返同一條key裝win10

姐係廠機cpu 80度係死症

幾年無留意個market 搞乜ram貴左咁多
幾年前ddr3 8gb 好似都仲係百零二百 而家升到500幾一條

ddr4 6xx

3星

海力士

X470係咪無matx

無matx

打機滑鼠
HP G200
定係羅記G602

G200 夠唔夠做 ? 諗住平平地買隻算

有itx無matx

咁想問下有無啲細既atx箱

amd而家時值130億美金
十年前20億

出zen2後 股價就

平既g502
有錢直上903

其實如果部廠機加把風扇會唔會好啲

P300/Define C
都係比較短身

厰機冇咩fan pin位比你

一個咁大把

買個轉插直接駁火牛

都係唔好買HCG新版好D
唔係個PLATFORM有問題, 係ANTEC有問題

香港SEASONIC代理聽講淆哂底唔敢入SEASONIC自家新牛
ANTEC衰左
黎緊仲用PHANTEKS都係用呢個PLATFORM, 值得期待

SEASONIC 火牛都唔係好嘢

你都ON撚9

BTW最後TOMHARDWARES處決左ANTEC HCG EXTREME
"For now, the HCG850's rating is low to warn Tom's Hardware readers away from it."

""Over-power protection is set too high, which lead to the failure of our first sample. Once it shut down, it never turned back on.""

12V: 88.2A (126%), 真正超頻牛, LN2專用, 送多200W即係200 PLUS, 2018火牛新標準, 80PLUS=80W MORE已經OUT左係時候輪到HCG EXTREME發揮
防燒牛設計=自爆左先

FELTON保呀喂正呀等睇EPC清包膠

ASUS 華碩 ROG CROSSHAIR VII HERO X470, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C, ATX M/B HK$ 2330
ASUS 華碩 ROG STRIX X470-F GAMING X470, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C, ATX M/B HK$ 1790
呢兩塊差7舊水
上面嗰塊寫ram 3466, 下面嗰塊去到3600
除左呢樣 ,一I/O port ,仲有咩特別

想問下火牛風扇由背後抽入，下面出氣是否正常？
用緊呢隻

齋睇圖唔係好知正路應該點吹

防燒牛設計係好
但保養當正常定人為先
唔講清潔到時唔洗FELTON出手都關公有請

SEASONIC 呢幾年戰績都唔多好
唔係話佢個 design 唔好

張圖中把風扇係入風

即係咁樣？

火牛係用唔同PLATFORM(唔同代)去計
火牛牌子只係拎OEM PLATFORM黎貼牌/改少少再出

HCG EXTREME, SEASONIC最新PLATFORM, SEASONIC代工
依家SEASONIC黯住半邊咀笑緊ANTEC
以前SEASONIC自家牛唔掂, 依家SEASONIC自家牛先買得過

相反

咁可以攞上代理了

想問H67M-GE/HT底板 i5 2400CPU
有咩display card值得入手?? GTX960抵唔抵升

還是換個部腦算?

seasonic prime 好似ok架

求救
剩係著風扇但開唔到機
請問係壞咩

主板針腳彎咗邊到有得整

再update左條list 可以去馬未

RAM 4X8

兩條16唔好？
4x8以後咪要換過晒啲ram

你咩用途上32gb?

手痕

多工打機 16gb夠了
32gb玩rending 同vm

2700x好熱下 請上水冷了

洪爺係財經台大師
你地有所不知

有買1302

差10度即
我開冷氣

原來巴打都係砌黎睇市
咁卡多陣關先

5年前啲人都話4G夠用,8G夠打機
科技係會進步,啲電話都行緊8G ram

十幾年前都話56K夠用
而加出到成千mb

而家電腦至少16g la
8g只係岩岩好

淨係開個chrome 都扯左最少2g
加埋啲濕碎野 16g 都只係夠run 文書

只要你用途冇vm同render 就不需要用32g
文書16g夠了

我本身做3d cad 工作 雙開cad軟件只食多核 ram 16g都夠用

16 定32 gb 睇荷包姐
有錢上64都得

但前提係16gb 叫做夠用情況下
拎d 錢upgrade 下散熱買好d 機箱仲好

砌完第一個狙擊你

維修佬有事改期 等到星期四

卡關

最近用開張amd 7850打左柴
想買張平平地二手頂住檔等新卡
有咩好介紹

堂ching 上星期五已經燈我開唔到機

budget

我有預知能力

想問下條ram唔係塊底版既QVL係咪姐係唔support
本身早排趁減價買左tridenzt z rgb F4-3200C16D-16GTZR
但c6h個memory qvl見唔到有呢條ram

五百內 當然越平越好 預用半年一年
最近玩開lol同埋nier(玩唔到就算)

呢條直接xmp 3200得了

tridenzt z rgb既3000係support

我條xpg z1 3600都無寫support

都係等高手解答

GTX760

thx巴打
咁我照出c6h先

一開始見到冇以為唔support嚇到瀨屎

最多咪卡關
無事既

我果條flare x c14（同rgb c14 3200)直接xmp
3600小心D 由於bios未update 下一版 暫時就穩3200

好似悠二清晒貨

咪就係

x370 bios 兼容新ram
x470bios 新出未搞好等下版bios

卡window

珍寶好似仲有

鈎差驚明上3600指日可待
唔得我即買c7h算鳩7數

卡關黎講
卡window 真係世界級

堂ching

訓醒打去問啦

你個usb有病

都話收250加可樂聽日幫你整架啦

遲早義海幫你收件

叫維修佬幫我超埋頻 唔想再卡關

usb有病可左可小
板同機箱都要試
又要課過喇

Molamola

會有呢個服務架咩
LM睇維修佬條ram有事wor

烏鴉

小心比人狙擊

仲諗住聽日搞掂就狙擊佢

又卡兩日

唔好呀

放過me
唔笑喇

想換電腦 不過顯示卡上年先換過 gtx960 4gb
想問洗唔洗換埋？？預算唔大 想照抄網上list，跟住擺張舊卡落去
電腦白痴勿屌

塊底板啲燈熄咗機都照著，要啪埋火牛先熄到
有無方法可以唔洗次次走去後面啪火牛制

Bios Power state較 唔知s4 定s5

taobao 有條 galax hof 8gb x 2 3600mhz c16 b-die 準備做 1600蚊

抵玩過 xpg z1

會唔會有人有興趣

CPU:Intel Core I5-4460
Mother:Asus B85M-G
Display Card:Msi GTX960 Gaming 4G
PSU:CORSAIR CX500 CP-9020047-UK 500W 80Plus Bronze
RAM:Adata DDR3-1600 8GBx2
HDD:WD 500GB

小弟電腦白癡，之前on99跟youtube教學求其upgrade左cpu 主板 顯示卡，打下LOL AVA之類既game，但出左個問題就係我以前用開既結他effect 駁電腦，佢會話我usb 供電不足咁既提示，除左呢個之外好多連到USB要供電既野都會咁，跪求下解決辦法。另外想upgrade 下cpu同顯示卡 預算5.5k ，主要食下雞/LOL就ok，求建議。

c17來

Thanks

係喎，兩款hof 3600都係行c17

為何不上newegg買gskill rgb c16 3600

又啱，對比之下trident z rgb會更好

是咁的，最近部電腦底板壞左，想係時候upgrade下，以下係spec.

MB: Asrock b85 pro4
CPU: i5 4690
SSD: Adata SP920
RAM: Kingston 8gb X1
Display card: MSI 1060 6gb
PSU: cooler master GX550
Case: corsair spec01

初步想換i7 8700 + z370 底板
SSD想用M2，ram會上到16gb，預算6000左右

想問下而家個機箱同火牛用唔用得
返？
M2 SSD同RAM有冇咩推介？
仲有想問呢條list係咪用win7冇咁好？上網搵過係driver問題。定直接用win10仲好？
仲有想加個tower cooler作用大唔大？

唔該咁多位巴打幫忙！

屌你老母跌夠未…
前幾日轉撚晒USDT就睇吓bitcoin會唔會跌到6500

礦難

等緊適當時機all in

依家火牛係有budget 黎講係唔係首推rmx/rmi

vega64都差唔多變返正常價, 有無3a粉要訂返張

請教吓大家

如果我部腦 windows 裝 sata ssd

Game 裝 m.2 ssd

Data, backup 裝hdd

值唔值得加條optane memory?

睇完ID

值

義海收礦卡

客觀些少好喎

雖則32gb先550左右

1000$收vega 56, 聽日就未必有呢個價
利申: 襯礦難玩下3a

我就好公道嘅

我出1001$

我義海價有保原價收

話說我好似又卡關了

Windows 真係好撚多bug 好撚垃圾

hackintosh囉

如果唔係要打機一早裝咗linux

做咩事

如果唔係打機
買左mac機

肯定係請埋晒班廉價印度佬揼埋垃圾code 出嚟

Microsoft support 次次見親班印度佬dev都係成個弱智on99 咁答非所問

平時CPU電壓+0.234即去到1.4V行4.1GHZ

呢個SETTING平時過到TEST

但尋日入WINDOW就CRASH

我諗應該係隻牛夠期要換

如果唔係打機我可能電腦都唔洗買

想問問1050ti 4gb inno3d 同ausu分別大唔大

我公司連私人電腦都唔比帶返公司
攪到我賣左部玩左4個月既13888$既macbook pro出去
連拎返去公司做show off價值都無埋

價錢差不多的話當然選asus

岩岩行黃金見到張list好似無伏
CPU intel coffee lake i 5 8400
Motherboard H370 (2*DIMM MAX32Gb)
Ram 8Gb ddr4 2400MHz
Gpu inno3d gtx 1050ti 4gb
120 ssd/ 1Tb
24x DVD
Middle ATX Tower

$4980

牛？
Ram 畀我上會上2666
Ssd 又係咩牌子 我會prefer 轉用m.2
Dvd = 冇用

咁好少事啫未叫卡關
仲頭痕緊買喇叭定電溶咪
定why not both

打小左
500W12cm Atx
ssd無所謂反正就算買左都會用番自己個隻

牛應該係俾gtr//cm最廢果隻

咁就唔知啦

Btw知唔知邊度買windows平d 到到都成千銀

唔理個垃圾windows 住喇，報告下個storemi

未用storemi, ssd 係sx6000

用咗storemi, 第一次行，有開2gb ram buffer

上psngames平9舊

code黎？ 係未系windows官網dl個iso檔落USB 再裝再入code？

係呀 oem認板
每次換板要買過
有錢就直買box set

Sx6000 既價錢 sx8200 既速度
代價就係得返hdd 既寫入速度

有乜好show
我間U嘅校服嚟架喎

最撚憎呢部公廁機

Intel原裝扇係咁上下 睇下夠唔夠位換過個

一手macbook 一手starbutt
身份既象徵

人唔笑狗都吠
講起又真係，starfucks Americano又酸又無香味，差唔多價錢係唔揀UCC
成班賤骨頭

幫佢搬屋再換牛

新機來

加風扇有冇用？

睇下裝唔裝得落cryorig c7 cu

廠機死証一般係高溫
個箱好撚廢

邊隻廠機？Dell XPS會唔會有事

Dell又好似未有人講過
同埋dell唔係兩年保咩？

1年咋 但可以加幾舊水做3年保

試下佢spec去襟下條list幾錢
加幾舊做3年仲要係上門保

開大冷氣打機算

想問下邊條ram 好d?
adata xpg z1 2x8gb ddr4-3000 c16
g.skill tridentz rgb 2x8gb ddr4-3000 F4-3000C15D-16GTZR

如果我用i7 8700k + asus z370-e
ram frequcency 一樣係咪即係睇latency 邊個低d 就好d? 即係g.skill 好d?

香港幾時有A12X25賣呢

咩u咁勁, 唔係hkdi掛
我以前間u反而最多係macbook air

班fd買Apple air真係不敢恭維

個spec
Cpu好似係m3

how much?

我見個機箱咁細都知出事

i7-8700

我係inspirion 3670

我加左249

三年保

巴絲介唔介意睇睇我喺隔離個post 我仲15 16緊買唔買dell廠機 XPS 8930 D1760 定係 XPS 8930 D1780

jack ching
淨autocad 2d 係要咩硬件
整緊都會lag

有冇ching可以話我知window 10 有冇平版,正版要成1200蚊

全銅版好似400 舊版2百幾 但你唔好太高期望 應該大概低十度左右

同埋你自己度下裝唔裝得落

返去睇下先

oem

砌機會唔會有OEM?

Psngamers
Retail ver都係21蚊美金

廠機先會跟oem windows, 砌機的話買不論咩版本windows點都要獨立買

autocad 2d 用普通4核cpu+1050t（igpu都ok )都得

可以偷雞買

16gb ram 都間唔時lag

psngames幫到你

原想係咁,第一次砌唔知,thx ching

睇埋隻牛幾w

唔好卡關呀

autocad 2d不食ram只食u

但我睇工作管理lag就係9x%
但佢又唔食多核

如果我等陣貼個砌機List出黎有冇ching可以話我知有咩需要改改,又或者會唔會太貴

autocad是adobe 産品 要睇u單核

仆街好似得300w

我3d cad不會用adobe

我之前都有用1600x上autocad 2d冇問題
ryzen ipc 用autocad 都係順暢

咁公司機組返intel算

貼咗再講

唔係廠機先跟板嘅咩?

我公司有同事用1950x 做rend圖同cad都好順暢

講清楚用途畢直

10幾蚊?
我無睇錯呀,咁平會唔會有假
btw佢個currency係USD定EUO?

Window係oem定乜？
試下吉返晒野開唔開到機

usd跟死底板即係oem，換板買條新

usd好似係

打機用,平時做下功課都會
玩食雞,R6,LOL 等遊戲
budget $6500
夠做?

唔係好明
咩係換板買條新? 板係老母板?

R6 lol無問題
匹豬就唔好介意全低得60fps到~1080P下

oem係綁死底板
你換U無問題
但換板用新key

之前好似有人話換底板都有計換到oem key去新板
我係到諗咁樣唔係會失去左oem原意咩

PUBG畫質低無問題,玩到就OK,智在同班FD玩

OEM換底版會冇左個license
要入過條key,無key就要買key

即係我砌機的只能買retail version $21.59 呢款?

用apps改底板code

咁條新KEY係咪可以係psngame個網買到?

貼出黎睇下

我仲以為係m$自己出過function比人轉.

你個機箱有成16cm可能裝得落塔散？

隻牛幾w係重點

總之lecturer嘅角度睇竹人成apple

八

出1170個陣我應該卡完關鳥

唔想搞咁多煩自己嘅野
唔夠做先再超

部機箱短但係幾深

我係用usb裝window然後入key

想砌部文書機 齊哂件 差個火牛
但見悠二由之前Antec Neo Eco 450w
轉左做Acbel iPower G450w
Acbel 呢隻算唔算耐用同埋有咩好

Toshiba good use?

1.Budget
5000左右

2. 電腦主要用途
夠玩PUBG就得

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(低)?最低可接受幾fps = 60
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件? No
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson? NoNoNo
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效? No
*玩pubg既very low畫質順就得

現在用緊既硬件:
底板： Asus B85M－G
Ram： 8gb
硬碟： toshiba 1TB
CPU： intel i3－4160
顯卡： GTX 750 Ti
Mon： BenQ EW277hdr 1080p 60Hz (不換)
火牛： 廢
機箱： 廢

想問下應該要換d咩 諗住轉i5 同勁d既顯卡 火牛同機箱 咁樣夠唔夠做

幫你頂0.1秒, 快d走

你慢咗了

罰抄一百次完再上黎問過

有部舊機i7 4770 Socket 1150 唔見左Stock cooler
想配個cooler
GRLID SIBERIAN 8CM CPU HEATSINK 得唔得
文書機比細路上下網做功課用

U9L

我琴晚淘左條key ¥13 RMB 歡樂使用中

夠穩陣？

大陸用key 不了

i7 文書機

換左Ryzen 咁換落黎既CPU就比佢啦
但煩緊個cooler 點算就真 原配翻個同Stock Cooler 差唔多既比佢就算

唔知呀，冇效咪買過條，十零蚊當食左兩串魚蛋

幾多budget先
三佰左右H7 佢唔用你都有得用

唔洗咁複雜，上tb search windows 10 激活乜都出晒黎，搵間最多人買

好 唔該

Ryzen 用緊水冷了
同Stock 差唔多level 就ok了

頂 本身打GPU 後尾改左野 懶左打漏示 利申非蝗 sor

平平地h7夠晒

罰抄左先

1.Budget
$5000左右

2. 電腦主要用途
夠玩PUBG就得

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(低)
最低可接受幾fps = 60
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件? No
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson? NoNoNo
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效? NoNo
>>>玩pubg既very low畫質順就得

現在用緊既硬件:
底板： Asus B85M－G
Ram： 8gb
硬碟： toshiba 1TB
CPU： intel i3－4160
顯示卡： GTX 750 Ti
Monitor： BenQ EW277hdr 1080p 60Hz (不換)
火牛： 廢
機箱： 廢

想問下應該要換d咩 諗住轉i5 同勁d既顯示卡 火牛同機箱 咁樣夠唔夠做

岩岩玩FORTNITE第一次藍畫面
"kmode_exception_not_handled"
版本1803 點搞好

顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡 顯示卡

ram行緊幾多？

留750ti夠玩pubg最底效有60fps
淨打機？睇#1

卡關了

又有受害者

乾杯

唔係講笑windows 真係好柒多bug

I know that feel bro

日常多工用機
主要聽歌睇戲上網
好少打機

呢條直接Copy

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-DS3H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

450W PSU 夠唔夠?
駛唔駛加CPU cooler?
ram 3000mhz 係咪已經手動超頻?

唔該哂

穩d上550w

淨係打pubg，我玩tpp個陣有大約50fps，但玩fpp個陣就feel到降到去30左右 勁唔暢順

有時仲玩玩下卡住左 見到工作管理員 記憶體 磁碟都長期接近100% 有時桌面都出唔到要重開機

其實係邊個硬件唔夠

唔該哂

上到550 可以幫到D 咩?

用緊 LG 27MP68HM-P
睇片黎講 display card 加呢隻mon夠唔夠

B350 超唔到ram嘅巴打
強烈建議flash bios mod

咁樣先可以入齊ryzen ram calculator 所有數 eg VDDP

“
- unlocked Precision Boost Overdrive Scalar (feature of 470th motherboards for zen +)
- SOC OVERCLOCK VID (feature of 470th motherboards for zen +)
- unlocked AMD_CBS + sub menu
- unlocked additional DRAM parameters
- unlocked VDDP voltage
- disabled HPET & Spread Spectrum
- BCLK frequency stabilization
- improving the overclocking potential DRAM
- unlocked modes NX, PSS, CPB, C6 and others
- unlocked another sweet-features
- unlocked AMD_PBS on MSI boards
“

完美嘅組合完美嘅價格

R7 3700x or i7 9700k - usd 330
mb 6相 10k jp cap - usd 160
ram ddr4 3466 cl15 - usd 100
display 1180ti - usd 699
sm961 256gb - usd 120
自備wd helium 8tb
自備evga g3 850w
case lian li o11 dynamic - usd 130

total usd 1539 ~ hkd 12000

唔打機1050ti 或1063?
牛縮番落去450w 加埋慳一筆

你玩咩驚？

換u換老母板
Ram而加ddr4舊唔岩用
Hdd裝驚係咁上下

收到 thanks巴打

有冇非塔散介紹

要換埋板喎師兄

我屋企三部電腦裝咗1803乜事都冇係唔係算行運

thanks ching！機箱有冇推介

純打機睇#1用i5-8400
Ram上16gb唔洗要display card
睇完唔明再問

機箱我唔係好在行但係一定要大

唔係熱死你

如果咁樣其實你除咗個mon同hard disk可以留低

其他都可以買過

無

咁死得啦 打機打到焗桑拿

佢要求60fps very low玩pubg
750ti無問題

減肥呀

Define r5拎L死人

夏天買ATX最好搵送貨

好健康呀呢排

Gogovan la

俾我就自己抬 一鑊半鑊啫

我底板係1150 socket
用緊i3 4790 , 想upgrade cpu for 打機
3500不直，應該點好
因為換1151而又好啲嘅底板花費都唔細
怕唔夠不直兩個換哂
我應該繼續用呢塊底板 換1150嘅CPU
定係3500不直 都做到同時換哂兩樣?
AMD我都冇問題

不過啲價錢成日都同門市有差別
所以先上嚟問吓
多多指教
有錯唔好屌得我咁大力

3700x

ryzen 5

Display card係型號同玩咩？
R5 1600+b350 16gb ram岩岩好

Samsung m2 ssd 好似出咗新野

到時就1180TI = 1000USD

用緊msi 1050 ti
3條4Gb Ram
想推pubg 上 ultra
如果要16gb ram先做到嘅話
應該換8 + 8 ram
定換塊插到4條ram嘅板 買多個4 gb
多謝指教

ultra?
咁你買xbox

sm961都差唔多到 pcie3.0x4個頂

新野係唔係頂到盡

titan ?? 先1000

970pro 同evo

屌你正啊喂

ram 買左16定32g?

佢話無3200c14,轉左3600 c17 32gb

求求各位巴絲俾d建議小弟，冇電腦用痛苦中
平時多數會多開game同時間睇片/聽歌，直播
Game多數都係lol多

卡關時間

直播

希望洪爺唔好 好似我咁

1）唔再支援win7 but都有方法裝到
2）巴打你出左基本list出黎先有人答到你其他野
3）有名叫牙膏廠

暫時現有畢直整理左條list係咁：

CPU: I7 8700
MB: Asus prime Z370P
RAM: Kingston HyperX Predator HX432C16PB3K2/16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
Display card: MSI GTX 1060 6gb （現有）
PSU: cooler master GX550 （現有）
SSD: Intel SSD 760p Series M.2 2280 512GB SSDPEKKW512G8XT PCIe NVMe 3.0 x4
Case: corsair spec 01 （現有）

想問問條list有冇改善空間
現有零件仲用唔用到？
多謝咁多位巴絲

牛換一換好d都成兩三年
760不如買好少少上960
驚熱外買多個cooler
等其他巴打再講

壞腎幾？

$500 有咩大容量長命SSD推介，速度次要

淘寶

求火牛推介

現spec
r5 2600
x470
16gbram
nzxt x52
asus1066
5把1500rpm fan
sata ssd x1
hdd x2

將來可能換
CPU i7/r7
gpu 1180/1180ti
cooler換自組水

CPU ram gpu都會oc

火牛斬時睇中rm750x
呢隻夠唔夠力？
定係上大火數小小？
巴打們有冇其他推介

Antec

火牛記得買新
唔好 又好似我咁

你又衰咩呀

rmx/rmi 750

長命

CPU: i5-8400
Motherboard: Gigabyte H310M S2H

RAM: Samsung 8GB DDR4 2400 Mhz C17
Display Card: 750Ti

HDD: TOSHIBA DT01ACA100 1TB 7200RPM 3.5
SSD: ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe

PSU: AcBel iPower G Series G-450 450W
Case: AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

跟左個list加左同轉呢d野，有冇野需要調整
同埋想問kingston 8GB ddr3 1600MHz係咪冇用架啦 Thanks!!

RM850x個風扇係咪應該係吸入
點解後面凍嘅?
即係個風扇無啦啦變咗吹出?
有無巴打試過咁

機終於到了，J緊RGB

唔好用h310, 上b360

ddr3無用, 試下賣左佢

咁應該唔驚啦
唔該巴打

有冇需要sound card?

想問下PTC (CPU) temperature 下下到100度係咪正常
CPU 2700x
MB X-470 pro

ryzen最高溫好似係95度

你有冇裝好cpu散熱器+抹散熱膏?

係faroll砌，岩岩先到，原裝散熱。
唔覺熱

有無人試過？無啦啦掉轉吹

好

ram上2666
同用返舊h
hdd既過新果個可以轉做買m.2 ssd
check下用唔用得返

D15s下無開冷氣
咪屌我用手機影

睇黎應該正常，淨係個PTC temperature 特別高，其他都好正常。

吸入係凍的 吹出係熱的
我上次打pubg果陣入風位熱既
先知自己反轉左

見巴打cpu38-40度到應該係開左冷氣
我開左得果40-48打機情況下

用水冷/d15s最高70左右
有冇更新bios ？
要用hwinfo64睇

講真呢
巴打唔好買賊船rmx
唔多過60%唔轉架

我長期95度唔好問點解

pbo行緊就係高温度
水冷壓低温好多

同關唔關我乜春都auto事

但見電量未上過用1.4
最多1.37

auto boost + pbo行就會高温

高火數係咁
我知

bios 4011 好似係最近

近 > 新

唔好笑我

用p95燒cpu ryzen master 睇温度都得了

我風扇向下
佢應該將鮮風經機箱filter抽入火牛，再喺後面被動排走先啱
係咪先，唔係就吸塵啦

但係個filter熱
後面凍

pbo本身會事乎散熱器能力而決定行幾高

OK掛

pbo行緊 呢個温度正常

SHIT,幾次睇睇下片都突然卡住REBOOT,究竟咩事

元件服務>事件檢視器>windows記錄>系統
可以check到咩errors

有時唔關板事係window 10問題
元件服務>電腦>我的電腦>right click>內容>COM安全性>存取權限>編輯預設值>
Administrators/SELF/你個使用者都要有所有權限

啟動和啟用權限都一樣

window有啲機碼只會開機時先會用但開咗機就會為咗安全而lock咗
當window有相關嘢要用個機碼就會用唔到所以成window收皮

set完要restart一次先會生效

要唔要加入頭post

上水啦

今日去左珍寶同隔離間鋪都冇晒c6h
X370f抵唔抵出，平x470f六百幾蚊

都未開冷氣

想請教各位巴打
我有部用左5,6年既廠機開始虧虧地
想試下砌過部機拎黎打機,睇戲同做文書野
但張枱唔夠位 想砌部細機箱既機

我見#1個細機list 好似都係闊身既箱
如果用7000蚊果條list 轉用窄身既箱
(睇中左silverstone rvz02)
係咪轉返隻sfx既火牛同換隻2.5吋既hdd就得

買c6e

有冇睇過C10

有睇過 因為我張枱個空位個闊度最盡只係13cm左右
但個c10 已經18cm

cpu cooling 要用NH-L9I

屌 捉蟲添

唔做前扣轉做後扣睇下
我都係咁
後買多個14cm變返做d15

咁大執野頂撚住

molamola
d15變d15S了

d15 花式ram height卡關

86既極限係咪到左

d15冇位裝
r1 univerisal 完勝

係咪咁
係嘅我送去代理

thx 巴打

月頭我抬隻Define Mini
係條尼龍繩介手之外, 重量都還可以

570x
拎到上地面
果斷gogovan

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
MB: Gigabyte B360M DS3H
RAM: Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17 ( B-DIE )
HHD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
牛: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
CASE: AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX (額外送一把12CM扇))
Display card: Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5
SSD: ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe

前後$6500

呢個組合得唔得?價錢合理?
其實點先知個牛夠唔夠力?

夠推

想砌部機打下lol
筆直預五千
各位巴打有咩意見
CPU: Intel Core i5-8400
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360F-GAMING
Display card: ASUS PH-GTX1050TI-4G
Ram: ADATA Premier 8GB DDR4 2133 x 2

lol睇單核
8100仲高fps

i5 8400單核勁過8100

一面tg已經重到仆街
你個個仲要咁多面都係tg

ryzen用番3600另外外頻用100好了

dcop standard

火牛夠推有突

Ram可以出多條行dual? 轉2666？

定啦
冇事ga

想問
我玩啲19online game私服
去到多人嘅位置會lag
其實係RAM定Display問題

R5 2600
1050TI 4GB
8GB 3000Mhz

咩驚
有無超到u ram
係咪裝驚落ssd呀？

ryzen弱點之一 online game

唔係呀
玩新果隻bless
都有100-144fps

新緊係啦

絕大部分 online game都係用舊引擎

2666係咩黎？

Ram mhz
會影響fps 好似係

魔力
有個dll file copy唔到落ssd
唔識搞

Bless Online用Unreal engine 3喎

應該得DX9 多人唔掂

重裝落ssd 🤔

入城即刻屌老母
跌到60
係城外打緊怪或副本有144

入城多建築物 多人 就黎料

不過奇怪係新game仲用unreal3 成十幾年前

有unreal4唔用

因為隻驚7年前 e3講整
用天2 aion班底整
幾時先有亞洲sev呀

zip file黎
而家試下搬個zip去ssd度解壓先

見到了 Bless was initially announced as BLESS, back in 2011.[6] Bless is developed with Unreal Engine 3

即係有排先會有Unreal Engine 4的online game

應該都唔多會有
而加個個廠商都出速食糞驚

我想問下砌新機 點將舊的HDD所有資料轉過去新HDD到 上網睇左幾日 有好多唔同講法唔係幾明
同埋想問下舊HDD 個windows 點樣裝落SSD到

重裝/搵tools clone

重裝係指windows嗎巴打

Amd 7nm 下年tsmc gf 一齊用
到時有得玩抽獎

講真？

咩抽獎

又6核變8核

又要換喇molamola

tsmc 3x00x
gf 3x00

咁你想重裝咩野？

問清楚姐

唔好引我

想問下有冇人用過邊間修理D 唔保既display card

3700x 5ghz

換啦換啦

無你份繼續卡關

3700X有5GHZ即買

4.5GHZ以上都已經狗沖

今期windows update咁鬼強
update 到bios detect唔到ssd, 要 fetch過果bios

bug 10

我而家間公司就不嬲set比佢自動update, 點知100部機, 有70部都係卡關自己升唔到1803

zen2 7nm上12~16core under 500 usd即狗沖 + 宣佈intel玩完

咁勇, 如果100部一齊中bug 就一齊休幾日息

想問asus prime b350-plus 呢塊板
4-pin/3-pin位夠唔夠力用分岔,一個位同時推兩把12cm風扇?

我呢幾日先走去check下, 1803應該都出左一段小時間
有d up唔到, 每次重開完, 要我重新down個1803落黎, 又初始化又成, 最後都係唔得
最on9係家陣windows關update都係無用, 佢都好似有計幫你強制更新
我家用果部又無事, 公司機全部要join windows server就好多問題

我想問下，砌新機果陣如果想用翻舊harddisk，係咪就咁插翻入老母板個sata位就得？

yes

唔該ching

屋企人間補習社要買新notebook
有冇咩牌子推介?
通常淨係用嚟上網同開Office

我估計EPYC (Rome)IO chip設計&TMSC生產
server大餅要盡快佈局, 而且相對唔求高頻, 所以用TSMC
而IO chip設計係要來解決Zeppline MCM, NUMA node過多不便程式員開發

RYZEN 3000應該就會用番GF 7nm 最多年中先上市
IO chip設計必然會增加memory/cross ccx latency, 唔適合gaming desktop要求
除非RYZEN die都搵埋TSMC整, 唔係應該唔會玩抽獎

RTG就想搵番tsmc整好耐

請問define c 會唔會好局散熱唔掂？

焗*

問題gf 産能太.....

所以我估GF只生產mainstream ryzen cpu/apu
而家GF紐約Fab負責緊14-Zepplin,12-Zepplin,14-Raven,Polaris11/12/20,Vega10
泥緊7nm都係紐約負責, cut到得番7-MS-CPU/7-APU已經刪減左好多生產線

gf 整apu都ok

到時睇下個package會唔會有Diffused in Taiwan就知TSMC有冇份整mainstream

所以我估GF只生產mainstream ryzen cpu/apu
而家GF紐約Fab負責緊14-Zepplin,12-Zepplin,14-Raven,Polaris11/12/20,Vega10
o黎緊7nm都係紐約負責, cut到得番7-MS-CPU/7-APU已經刪減左好多生產線

gf有ibm power 10訂單

順便問下巴打隻ssd開機, 由post畫面到desktop用幾多秒
我隻sata ssd要15/16秒

amd 14/12/7 o係fab8整
ibmo係fab10整 fab10(323)好似係ibm直接賣比gf

c7h暫時有二啓問題

我用sm961就15s
有3s自撿

等7nm +算
2600x 夠行rainbow6 144就夠鳥

卡埋今日關就

二啓其實即係點

留名通關

即要boot2次機
呢個問題只有asus 有 但不是大問題

卡ram

卡完了

想問問用USB網windows係未要清左成USB先放iso檔入去

windows 會format你隻USB...

1080p 144?

好彩未裝入去
咁佢係未裝既時候會format埋個ssd？
唔洗特登洗左ssd先裝？

我仲諗住遲d換strix b350i會唔會領野架

只有asus x470有呢個bug

windows有個咩media creation tools定乜
直接幫user整好成隻手指唔駛攪其他野

應該咁講如果ssd入面有其他野係到
我裝新windows既話 入面既野係咪會清哂

隻ssd無create partition, 佢會搞埋跟住先裝windows
你隻ssd本身有data?

如果你想留既野本身係有一個獨立drive斬左出黎就無事
將其他空間剩餘變成windows drive就得

本身入面有哂舊電腦既野
連埋個windows

估唔到原來8400單核都係勁過8100單核 以為同系列只係睇hz

堂ching話 2k 144佢run到
佢係2700x 1080ti
我諗住2600x 1170

唔好追擊我
我唔還拖

2k至少上1170
1080p 144 只要高頻+高ram speed得了

R6測試到最低100fps最高215定更高
平均有144
Ram@3200
其他auto

岩呀
茶巴打就係問1170用1080定2k
老西都上2k
雖然唔會穩到144

2700x 2k暫時只能100穩
之後睇bios改善ram oc問題 會不會上到120

鈎叉上到400hz指日可待
我信油耳
最多咪去搵油耳買塊c7h

有D後悔買2600冇買X

zen+ imc未大改
廚房佬用gskill rgb c14 3200 只能上到3800

Why
利申2700

請問可唔可以將依條ram插埋落新主板既DDR3槽裡面
因為見仲有2個位，想部腦run得快d
Thanks

手動超到全核4.1GHZ之後再上有壓力...

BTW歐叉驚名超CPU係唔係再多係BIOS+0.3電壓比佢

如果要再加可以點SET?

X470版做乜鳩買2600

400系畀x 系u 冇腦超頻用

我見有3866上到
用c7h但好唔穩

notebook ram?

係無腦到超都唔洗超

諗住先己有超開粒U就買非X版

但睇黎今次粒U體質有D差

1.38可以穩行全核4.1

但再加到上1.44V都行唔到4.15

早知加多小小直上2700X唔洗煩

目前c7h 上3466好穩下
3600要等下版bios再搞
目前果版難上

跌穿一千即換

唔是，desktop ram 不過是幾年前

am4 itx不會跌價D

而家ram貴 有ddr3平台真好

想問下各位巴打
裝舊既HDD入新機到.
舊HDD入面隻WINDOWS使唔使剷左佢? 定係可以由得佢?

巴打 依條ram 仲用唔用得

你塊主機板咩型號先

BTW
主你老母板

Sorry
型號係 ASUS A88XM-A

得
不過ram速度跟最慢果條

想問多個新手問題
插4條 2GB ram，係咪會變8GB

4*2=8

咁我買多2條 DDR3 ram
thanks

不如直換兩條8gb

近排缺錢

我有兩條4gb 冇用

想問係咪DDR3 就岩我塊板用 ASUS A88XM-A
巴打放幾錢？

2k 144mon要4千幾

$3500~$4000

2舊水畀唔畀得起？

邊隻3500

無豬昇不了
有埋先有用
多謝4500起

BenQ定acer有隻
但評價麻麻

$3900 24inch

27inch 用tn/va 就便D ips 就貴到hihi

165hz我點行

24吋點用

睇盲眼

應該買32吋

2417平左咁多
我果時買2716 成5千6
But 24吋睇到眼殘

房有土地問題

爸爸果時4k都24吋考眼力

有144版

Asus mg279q
27吋 2k 144 ips 無g聲 要4300

柒頭先買24吋

睇慣左27 唔覺得27大

下次要換32

買165無人叫你行唔到要開足
加上有豬昇
用住144等買1170先開165

其實24吋mon唔係用嚟睇

係用嚟聞

用嚟播av 加打J 成個觀感就fit 晒

梳囉

打機個位就黎縮到只可以放NOTEBOOK喇

巴打現在搵你交收？

上網睇建議
2k 最好27吋以上

32買4k啦
2k 32吋係糞黎

細時用21吋電視

有錢人家先用29吋

後來32，37，49，55咁上

睇慣咗就幾大都唔夠大

1080p 21-24
2k 27-30
4k 32以上

我間房有土地問題 只能24吋

Cls

絲打咪用開4k mon，仲hdr架

呢樣真 睇慣左imax 唔覺得imax大

咁換屋再玩電腦

4k 27都ok

其實近睇都見到粒粒

我書櫃好似唔夠27
24吋

我由24轉27係因為振far cry 時發現主角手套其實好精細

但唔聞埋去，平時打機根本欣賞唔到

轉咗27已經好好多

佢痴Q左線呀

24真係要近睇

爸爸就黎買55吋以上4k當電視月球唔洗聞

玩槍驚唔止聞
仲要放大鏡

有錢人想買咩就買咩, 公平咩

4k144

義海定先

又唔洗放大鏡既
正常60CM距離睇已經比24 1080P清好多

黎緊出新DISPLAY CARD

義海定收佢2張1080TI都得

我等1180ti
玩既game唔支援sli

要先壞電視

呀女乖乖地搵玩具掟爆部電視

有現貨請通知我

人為好易嫁咋

落唔到手既等我地黎

成班痴那晒線

1000